=====================   paru   =====================


paru - пакетный менеджер AUR, также обрабатывает команды pacman, как и yay.

Больших отличий от yay нет, кроме того, что в отличие от yay (который написан на Go),
    paru написан на Rust, в следствие этого наблюдается незначительный прирост производительности.


Установка происходит также, как и в случае с yay:
    Клонируем репозиторий paru в специально созданную директорию:
        git clone https://aur.archlinux.org/paru.git

    Перед сборкой пакета необходимо установить rustup и непосредственно сам компилятор:
        sudo pacman -S rustup

        rustup default stable

    После установки переходим в папку с клонированным paru:
        cd paru

    Выполним сборку:
        makepkg -sri
    
После сборки и установки paru следует установить все опциальные зависимости для paru.
Они в свою очередь будут указаны в терминале, после сборки и установки самого paru 
с помощью pacman.

Далее можем проверить paru следующей командой:
    paru -Syyu


В целом, все опции paru аналогичны pacman.

Например, чтобы установить Visual Studio Code из AUR, набираем:
    paru -S visual-studio-code-bin

Автодополнение для paru работает также, как и для pacman, если конечно изначально установлен
    пакет bash-completion, если нет, то следует установить:
        sudo pacman -S bash-completion




        